受惠意國劍手失利-港將江旻憓膺世界一姐創歷史

港產「少女劍后」江旻憓昨日於匈牙利大獎賽，雖於女子重劍32強提早下馬，但因原任世界第1的意大利劍手，早於64強出局，造就這港將歷史性登上世界一姐之位，創下香港歷史。港隊總教練鄭兆康形容是一大鼓舞，盼激勵港劍手在下月奧運積分賽展開時，增添動力。
25歲港將江旻憓戰畢匈牙利站後，積分與韓國劍手康映美同得163，但壓過對方在世界排名跳升一級，首膺世界一姐，亦是香港劍擊首名世界第一。江旻憓上月於世界盃摘金，已為港創下歷史，昨日在匈牙利站以1劍不敵東道主，提早下馬，但無損她的積分排名。排名因應劍手參戰的6個賽事計分，江旻憓去年在亞洲賽封后賺得重要分數，加上世界盃等佳績，贏得一姐寶座。
港隊總教練鄭兆康形容，這歷史時刻是一大鼓舞：「世界第一之位比我想像中來得早，但我知道她有這樣的實力，而且看積分及近期成績，坐上第一之位是遲早的事。唯一令我覺得不值是，她在匈牙利站輸1劍，證明心態仍有進步空間。」明年東京奧運下月開始計算積分，港隊在5月大獎賽開始爭入奧運，康教練指喜訊是港劍手一大動力。25歲港將江旻憓戰畢匈牙利站後，積分與韓國劍手康映美同得163，但壓過對方在世界排名跳升一級，首膺世界一姐，亦是香港劍擊首名世界第一。江旻憓上月於世界盃摘金，已為港創下歷史，昨日在匈牙利站以1劍不敵東道主，提早下馬，但無損她的積分排名。排名因應劍手參戰的6個賽事計分，江旻憓去年在亞洲賽封后賺得重要分數，加上世界盃等佳績，贏得一姐寶座。

奧運有冇機？

技術性（分數）擊倒，不過香港運動員唔係垃圾

李慧詩有個外號叫「牛下女車神」
封江旻憓做「劍仙」好唔好？
個「仙」字好襯佢嘅氣質

推比多d人睇

講到好似死咗，升咗仙咁

幾靚

柒到痴撚線

劍晨

女劍聖算啦

以佢美貌絕對有條件不斷接廣告拍，甚至接電影、電視節目演出
但係偏偏咁低調專注訓練同比賽
拍廣告都係適可而止
運動員接下廣告增加收入唔係唔得
美斯C朗D廣告多到不得了
但係低調專注、默默耕耘嘅運動員令人多一份敬重

好正

原來傳媒一早幫佢改左個名叫「少女劍后」

超佩服！

世界第一！

又靚女

RE:0 上代劍聖係靚女喎！

佢, 單車李慧詩, 空手道劉慕裳...3個東京奧運最有機會拎牌的香港運動員